# market_k

<br>Market K é um dataset <b>FICTÍCIO</b> mas com estrutura baseada em um dataset real, com histórico de compras sendo cada linha um produto (sku).</br>

# Tasks:
1. Análises sobre positivação de clientes ou clientes distintos:
2. Análises sobre vendas:
3. Análises usando machine learning
4. Market basket analysis:
Por família;
Por categoria;
Por item;

# Descrição do dataset:
data = data da transação </br>
id compra = id da transação, ex. número de nota fiscal </br>
cod vendedor = código do vendedor que realizou a transação</br>
vendedor = nome do vendedor.</br>
cliente = id de cadastro do cliente.</br>
nome cliente = nome de cadastro do cliente.</br>
cidade cliente = cidade de cadastro do cliente.</br>
segmento = segmentação do cliente.</br>
fornecedor = fornecedor fabricante do item ou produto.</br>
familia sku = família da classificação do sku.</br>
categoria sku = categoria da classificação do sku, que é subgrupo da família. </br>
id sku = id de cadastro do item. </br>
apresentacao = granularidade, sendo 0 para und e 1 para caixa ou fardo. </br>
sku = item, produto, etc.</br>
quantidade = quantidade vendida.</br>
preco und = valor de venda.</br>
total pedido = total do pedido ou quantidade x preço.</br>
